\begin{myenumerate}
\item Réduis les expressions suivantes.
\[\Eqalign{
A&=2x-4+5x+3\kern1cm&B&=2+13x-5-4x\cr
C&=-8x+11-9-3x&D&=a^2-2a+5-7a^2-3a+1\cr
}\]
\item \'Ecris les expressions suivantes sans parenthèses puis réduis les expressions ainsi obtenues.
\[E=(x+5y)-(1-3x)+(6y-11)\kern1cm F=-(8y+2x)+(-5-2y)-(3y+2)\]
\item Développe puis réduis les expressions suivantes.
\[G=7+2(3x+1)\kern1cm H=-3a+5(2-a)\kern1cm I=2a+5-4(2-a)\]
\end{myenumerate}